蘋果A1: 準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪 上環抗爭九成被告90後

【本報訊】政府憑藉持續升級武力鎮壓警民衝突，7.28在上環動用大量催淚彈和特殊彈藥驅散示威群眾，拘捕多名市民。44名男女前日被起訴暴動罪，另有一男被控管有武器，當中有38人未滿30歲，最細只得16歲。案件昨在東區法院提堂，除了一名女被告因沒到庭被下令通緝外，其餘44人獲准保釋，條件包括宵禁令。控方就暴動罪的初步指控內容，據悉列出被告攜有防護用具、摺刀、噴漆等物，但未具體說明各被告的角色及有否作出暴力行為。辯方指有一對將於周日成婚、預備外遊度蜜月的準夫婦被告，二人被捕時只不過扶着一同被控的16歲少女，並無攻擊警方。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

邊個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

濫控
恐嚇市民
唔理三七廿一亂控告

好心痛，但大家唔好可以麻木，69開始已經有好多義士被告

:~

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

已經唔係政見問題
如果呢個時候仲有人話自己中立
係完全冇人性

Push

推

公安惡法

發夢諗到曾經擦身而過，食同一粒蛋，叫同一句，就好想喊。

睇到都心痛

過百市民昨無懼颱風，自早上7時許開始陸續到法院聲援28男17女被告。旁聽席位置有限，大部份人無法進庭，不少人甘願坐在庭外等候散庭。鑑於人多，主任裁判官羅德泉提醒庭內人士忍讓，以免碰撞甚至有人受傷。45名被告分成四案處理，暫毋須答辯，9月25日再訊，等候警方調查，有被告仍待進行認人手續。控方不反對被告保釋。案件定於東區法院再提堂，但裁判官指不排除日後改於西九龍法院處理，該處法庭較大配套較好。

女文員缺席聆訊被通緝
裁判官對缺席聆訊的女文員甄凱盈（22歲）發出拘捕令，其餘被告准以1,000元保釋，每周到警署報到一次。各人須於午夜12時至早上6時守宵禁令，除了必須輪夜班的被告獲准上班時豁免。此外被告不得離港，任職飛機師的廖頌賢（30歲）亦一度被下令遵守此條件，工作恐受影響，但他隨即提出覆核，結果成功爭取可因工作理由離港。聆訊完畢被告離開時，大批市民在地下大堂夾道聲援，高呼：「沒有暴動！只有暴政！」

控方初步案情指，7月28日下午約有5,000人在遮打花園參加獲得警方不反對通知書的集會。其間不少人離場，遊行前往西環中聯辦方向。至晚上7時，大量人士聚集在上環德輔道西的馬路，縱使警方多番勸喻仍拒絕離開。警方為了重整公眾秩序，遂展開掃蕩清場，往東面推進。

一男涉襲擊鄧竟成兒子
警方大約8時推進至德輔道西近皇后街交界。控方形容該處發生暴動，逾1,000名市民集結，他們裝備了盾、頭盔、面罩和手套，用路牌和鐵馬等物件製作路障阻路，向警方投擲包括磚頭在內的物件，亦有人用激光照射警方防線。控方指16男8女被告在該處參與暴動，警方驅散人群時逮捕他們。當中男被告莫卓煇另被指襲警，涉嫌揮拳打總督察鄧智兆的胸口，鄧智兆為警務處前處長鄧竟成的兒子。

指控書另指，晚上約9時45分警方推進至干諾道中與文華里交界，續遇過千名示威者，他們同樣用路障阻路和擲物。晚上10時警方轉入文華里掃蕩，拘捕另外11男6女涉嫌參與暴動的被告。警方在兩批被告身上搜出不同證物，包括摺刀、雨傘、剪刀、口罩、手套、噴漆、對講機、眼罩、六角匙、激光電筒、生理鹽水等等，這41人在警誡下均行使緘默權。

其餘兩女一男被控暴動罪的被告，被指在德輔道西近西邊街參與暴動。其中兩人湯偉雄（38歲）和杜依蘭（41歲）已經排期將於周日結婚，在中環經營健身室生意的兩人辯稱，當時雖然出現在涉案的地點，不過並沒有衝擊警方，被捕時只是攙扶一同被控的16歲姓李少女。湯和杜已經計劃外遊度蜜月，但是他們現在不得離港。

中大學生陳子謀（24歲）涉於信德中心地下攜有伸縮警棍，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。選用普通話傳譯的陳每逢周末都會到深圳兼職教琴，不過同樣不獲准離港。

即使風雨再大，聲援人潮也沒有退去。有人專程請假，有人苦等近五小時，為的是要護送所有被告離開，有大批義載司機「接放學」，說要「齊上齊落，一齊返屋企」。昨日中午已經預告掛八號風球，強風吹得記者連站穩也難，但不少市民抱着一袋袋雨褸、水和飯糰，一同逆風而上。

昨早9時，人潮已塞爆太安街兩邊行人路。家住逸濤灣的李太直言，即使曾蔭權案亦未有如此墟冚，她感謝年輕人「做啲我哋唔敢做嘅事」， 她沒有能力去前線，只能參與遊行，但看着年輕人衝，「個心成日好唔舒服，係咪呢個社會令佢哋搞成咁？我覺得負咗佢哋」。她希望所有被告平安回家。

同為街坊、71歲銀髮族青姐說：「年輕人企得咁前，我點可以退後。」她早上8時半已來到法院替年輕人加油。她說因為土生土長，特別珍惜香港，很感激年輕人的付出。

聲援人潮當中，港大生張小姐撐着枴杖，右腳戴上腳箍。她說因弄傷腳要做手術，整個逆權運動她一直沒有參與，現正值復康階段，是時候出來支持被捕人士，「唔好再畀藉口自己，即使身體有障礙都要出嚟支持成件事」。

「香港人唔會忘記你哋」
法院外更多是年輕抗爭者的身影，鄧先生專程請假，因為「呢班人其實真係幫我哋坐監」，同為抗爭者，他不知道幾時會輪到自己。他想對40多位被告說，「感激，香港人唔會忘記你哋」。

毒果登哂d義士既名想點撚樣